{
    "question": "sebuah motor menempuh 90 km dalam waktu 30 menit .berapa jam waktu yang diperlukan motor untuk menempuh jarak 210 km?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "90 km -&gt; 30 menit<br>90 : 30=\u00a0 3<br>setiap 1 km= 3 mnt<br>210: 3 = 70<br>waktu yg diperlukan menempuh jarak 210 km= 1 jam 10 menit<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "90 km = 30 menit<br>30 km = 10 menit &lt;&lt;\u00a0dibagi 3<br>ya kan?<br><br>nah berarti<br>210 km = 30 km x 7<br>jadi waktunya juga = 10 menit x 7 = 70 menit<br>atau 1 jam 10 menit",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-garis-yg-melalui-titik-a-15dan-tegak-lurus-garis-y-472",
            "question": "Persamaan garis yg melalui titik A(-1,5)dan tegak lurus garis y =1/4X-3 adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y=1/4x-3, 1/4x-y-3=0<br>m= -a/b<br>-1/4/-1= 1/4<br>y-y1= M(x-x1)<br>y+1= 1/4(X-1/4)<br>y+1=1/4x-1/16<br>1/4x-y-1 1/16 (dikali 16)<br>4x-16y-17<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]y=\\frac{1}{4}x-3 \\rightarrow m_1=\\frac{1}{4}\\\\\nagar\\ tegak\\ lurus\\, maka\\ m_1.m_2=-1\\\\\n\\frac{1}{4}m_2=-1\\\\\nm_2=-4\\\\\npersamaan\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ garis\\ y=\\frac{1}{4}x-3\\ dan\\ melalui\\ A(-1,5)\\\\\ny-y_1=m(x-x_1)\\\\\ny-5=(-4)(x-(-1))\\\\\ny=-4x-4+5\\\\\n4x+y=1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kakek-mempunyai-kebun-seluas-setengah-ha-kebun-tersebut-ditanami-383",
            "question": "Kakek mempunyai kebun seluas setengah ha.    kebun tersebut ditanami pohon rambutan seluas 14 dam dan sisanya di tanami pohon durian. berapa luas kebun kakek yang di tanami pohon durian?\r\n\r\npakek penyelesaian yaa.. pliss bantu aku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1ha = 100dam<br>1/2 ha = 50dam<br>50 - 14 = 36dam :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-948",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x=1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu yang pertama beneran (2x=1) ?? bukan (2x+1) ?? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "648",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]3a^{4} + (6a^{2})^{2} - (3a^{4}) [/tex]maka<br>[tex] 3a^{4} [/tex][tex]+ 36a^{4} [/tex]-[tex] 3a^{4} [/tex]=<br><strong>[tex] 39a^{4} [/tex]<br></strong><br>:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jari-jari-yang-mempunyai-luas-a-11304cm-b385-cm-se-331",
            "question": "Tentukan jari-jari yang mempunyai luas\u00a0\r\na. 113,04cm\r\nb.38,5 cm\r\n\r\nsecepatnya tri makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]luas= \\pi r^2\\\\\\\\\nr= \\sqrt{ \\frac{luas}{ \\pi } } \\\\\\\\\\\\\na.\\\\r= \\sqrt{ \\frac{113,04}{ 3,14 } }\\\\\nr= \\sqrt{36}\\\\\nr=6\\\\\\\\\\\\\nb.\\\\\nr= \\sqrt{ \\frac{38,5}{ \\frac{22}{7} } } \\\\\nr= \\sqrt{12,25}\\\\\nr=3,5 [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus luas lingkaran\u00a0[tex] \\pi [/tex] x r x r\u00a0<br>Pi: 22/7 / 3,14<br><br>a.\u00a0113,04:3,14=36 akar pangkat 36= 6cm\u00a0<br>b. 38,5x7= 269.5 : 22= 12.25 akar pangkat 12.25=3.5cm\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jari-jari-lingkaran-20cm-carilah-luas-lingkaran-berjari-jari-20c-826",
            "question": "Jari-jari lingkaran 20cm. carilah luas lingkaran berjari-jari 20cm . jwabn apa ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas :<br>3,14 x 20x20 =1256<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "L = 3,14 x 20 x 20<br>\u00a0\u00a0 = 3,14 x 400<br>\u00a0\u00a0 =1256<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dari-42-siswa-12-siswa-menyukai-atletik-20-menyukai-senam-da-331",
            "question": "1.dari 42 siswa ,12 siswa menyukai atletik ,20 menyukai senam ,dan 8 menyukai keduanya . banyak siswa yang\u00a0tidak menyukai atletik dan senam adalah ........    2. terdapat 30 pengendara speda motor yang trkena tilang . pengendara yang yidak membawa sim ada 15 orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang, tidak membawa sim , dan stnk adalah ......\r\n\r\ntolong bantu pakai caranya jga ea.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.42-12-20-8= 2 orang<br><br>2. tdk jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-kuadrat-bilangan-bulat-yang-kurang-dari-100-508",
            "question": "Himpunan kuadrat bilangan bulat yang kurang dari 100",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": ".....,-2\u00b2,-1\u00b2,0\u00b2,2\u00b2,3\u00b2,4\u00b2,5\u00b2,6\u00b2,7\u00b2,8\u00b2,9\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-layang2-420-cm-dan-panjang-diagonalnya1-30-cm-t-184",
            "question": "Diketahui luas layang2 420 cm dan panjang diagonalnya1\u00a030 cm . tentukan panjang diagonal2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L =<u> d1 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 =<u> 30 \u00d7 d2</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  2<br>420 = 15 \u00d7 d2<br>28 = d2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}